trzy świnki grupa zamczysk skalnych położona w sudetach zachodnich w paśmie karkonoszy znajdująca się na południowych stokach szrenicy wysokości m granit skałki jest gęsto poprzecinany żyłami aplitu które są gdzieniegdzie spękane w regularną kostkę podobną do szachownicy bibliografia